3,800會計師促成立調查委員會

3,800會計師促成立調查委員會

會計界議員專業議政梁繼昌

【本報訊】會計界議員專業議政梁繼昌昨透過特首辦主任陳國基，向特首林鄭月娥提交約3,800名專業會計師聯署，促請港府成立調查委員會，梁形容今次參與人數之多是「破天荒」。

相關新聞：律師：瘋狂拘控阻嚇參與者

要求另設委員會查元朗恐襲

梁繼昌昨與陳國基會面後表示，已透過陳向林鄭提交約3,800位會計師的實名聯署，要求成立調查委員會調查及檢討港府《逃犯條例》修訂事件，以及警方處理示威活動的策略、訓練、所使用武力等事宜；同時另立調查委員會，調查和檢討警方在元朗恐襲中的應變和處理手法。聯署亦要求港府改革行政會議、諮詢委員會等，並且認為應重啟政改。

此外，聯署亦對港府管治表現表示極度失望和憤怒，認為今次爭議的根源是社會缺乏民主制度，「市民無法有效地從政治渠道、諮詢機制表達訴求，及將市民意願反映在政府施政當中」。

梁繼昌與陳國基會面後稱，三日間破天荒地收集到3,800個簽名，比佔領運動時約800個為多；有關聯署會繼續收集會計師簽名，稍後再交特首辦。

另外，會計界有另一個同樣要求當局成立調查委員會，調查反修例事件和元朗恐襲的「打卡」活動，收集到約1,200個簽名；梁表示他也將該「打卡」活動所收集到的簽名交給陳國基。

■記者呂浩然

上一則
上一則
警員網上挑釁：headshot你又點？

下一則
下一則
國防授權法增懲港官條款

律師：瘋狂拘控阻嚇參與者
元朗蒐證 ICAC查警黑勾結
社工控訴遭警擊頭 禁落床如廁
7.27元朗涉藏攻擊性武器提堂 四青年不准保釋 9月再訊
不否認攜氣槍 被告稱打war game
百人堵塞港鐵 多站停駛
紋身漢恐嚇：警黑勾結係定律
連儂牆爆衝突 天水圍警署再被圍
督察截查青年 強扯口罩
西環集中營：京心知肚明 警勢淪棄卒
8.5全港罷工 各行業響應
警刁難旺角遊行 要主辦方買650萬保險
良心公僕遭藍絲投訴 網民聲援
7.21傷者：拍門5分鐘 車長拒應
民間「助養」捱餓抗爭者
市民排長龍捐餐券 八達通
小店歡迎學生試食
鍾健平轟警改罪名
民望沉底 七成人反林鄭
水炮車路試 最快下周日出動
張建宗晤四警代表 跪低派like
警員網上挑釁：headshot你又點？
國防授權法增懲港官條款
蓬佩奧冀中國做「正確事」
學者：反映外交政策藍圖
廣東16萬公安誓師 重裝練兵
胡志偉轟港澳辦撐警激化對立
網民聯署聲援真道助理校長
44人被控暴動 千人圍差館警擎槍

雙普選